【武漢肺炎】疫情失控？國足禁武漢籍球員回鄉 中超武漢卓爾全隊留廣州過年

武漢新型冠狀病毒疫情不斷擴散，當地情況似乎不太樂觀，內地傳媒爆料指，就連武漢籍的中國國家足球隊國腳、教練及工作人員，都被禁止回鄉；而現任國足教練李鐵上季帶領的中超球隊武漢卓爾，亦被要求全隊留在廣州過年。

內媒報稱，中國國家足球隊本月在廣州進行了為期18日的集訓，全隊原定計劃午餐後解散，讓一眾國腳回鄉過農曆新年；然而由於武漢疫情太過嚴重，據報陣中所有武漢籍國腳、教練及工作人員都收到通知，不可以前往武漢市及湖北省其他城市，而要留在位於集訓地廣州的酒店內過節。

報道指，中國足協於周三已成為了有關「疫情防控」的工作組，要求妥善落實中國足球界內部的「疫情防控」工作。據了解除了男足外，正在武漢備戰奧運資格賽的中國女足，以及正在河北集訓的中國5人足球國家隊，亦被要求留在原地。據報中國足協還聯絡了正在廣州集訓、主場在武漢的中超球隊武漢卓爾，要求該隊集體留在廣州過節。

禁咩..你叫佢地番佢都唔能制啦